{
    "question": "Jelaskan fungsi pointer\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pointer berguna untuk mentransfer data yang memiliki kapasitas besar, melalui suatu fungsi. Pointer sangat erat kaitannya dengan array, sehingga variabel pointer dapat menggantikan fungsi dan variabel array. ... Membuat program untuk menyimpan bilangan pecahan acak sebanyak 12 bilangan, disimpan dalam suatu array.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Terimakasih semoga membantu dan bermanfaat (\u25d5\u1d17\u25d5\u273f)</p><p>maaf jika ada kesalahan</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-teknologi-berbasis-komputer-106",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan teknologi berbasis komputer??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Teknologi Berbasis Komputer merupakan cara-cara memproduksi dan menyampaikan bahan dengan menggunakan perangkat yang bersumber pada mikroprosesor.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>teknologi berbasis komputer merupakan cara cara memproduksi dan menyampaikan bahan dengan menggunakan perangkat yang bersumber dari mikroprosesor .</p><p>berbasis komputer bukan berarti secara daring atau online , melainkan hanya dilakukan lewat perangkat komputer dan tak terhubung internet .</p><p></p><p>semoga membantu</p><p>maaf kalau ada salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bantu-jawab-slur-sebutkan-contoh-nama-mic-dan-jelakan-implementas-245",
            "question": "Bantu jawab slur    sebutkan contoh nama mic dan jelakan implementasi kegunaannya pada masing-masing jenis polar pattern dari omni directional, uni directional dan bidirectional",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Polar pattern adalah pola penangkapan suara dari microphone. Macam \u2013 macam polar pattern menjadi salah satu hal yang perlu diketahui ketika hendak menggunakan microphone tersebut. Kepekaan suara yang direspon oleh microphone berbeda-beda dari tiap arah sumber suaranya. Berbagai percobaan dan pengukuran akhirnya menghasilkan apa yang disebut sebagai directivity. Hal inilah yang membuat adanya pola pattern. Arah depan pada pola pattern merupakan arah 0 derajat atau disebut on axis. Semakin ke samping, semakin tidak sensitif dan arah sensitifitas paling buruk adalah arah belakang (rear) biasanya disebut null angle.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-mengatasi-jika-website-tiba-tiba-tidak-bisa-diakse-266",
            "question": "Bagaimana cara mengatasi jika website tiba tiba tidak bisa diakses\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>cara mengatasi jika website tiba tiba tidak bisa diakses:</p><p></p><p>1. Cek Koneksi Internet. </p><p>2. Hapus Cache DNS (Flush DNS) </p><p>3. Ganti DNS Server.</p><p>4. Reset TCP/IP Address. </p><p>5. Hapus Cache Browser.</p><p>6. Reset Google Chrome. </p><p>7. Mematikan Antivirus dan Firewall Sementara. </p><p>8. Tingkatkan Keamanan Website. </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>lihat jaringan dan lihat sisa kuota </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menjalankan-program-aplikasi-microsoft-excel-dapat-dibuka-dari-de-622",
            "question": "Menjalankan program aplikasi Microsoft Excel dapat dibuka dari Desktop, Quick    star dibawah ini menjalankan program Microsoft Excel melalui menu start adalah...\r\nA. Klik kanan pada menu start klik open\r\nB. Klik menu Start &gt;&gt; All Programs &gt;&gt; Klik lembar kerja Microsoft Excel 2007\r\nC. Klik menu Start &gt;&gt; All Programs &gt;&gt; Klik Microsoft Office Microsoft Excel 2007\r\nD. Klik menu Start &gt;&gt; Klik Microsoft Office lembar kerja Microsoft Excel 2007\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>C. Klik menu Start &gt;&gt; All Programs &gt;&gt; Klik Microsoft Office Microsoft Excel 2007</p><p></p><p>Semoga membantu :)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat prennnnnnnn</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-perangkat-pasif-yang-berguna-untuk-memperkuat-sinyal-yang-601",
            "question": "Sebuah perangkat pasif yang berguna untuk memperkuat sinyal yang dikirim melalui antena adalah.....    a. beamwidth\r\nb. polarisasi\r\nc. gain \r\nd. propagasi\r\ne. Line of sight\r\n\r\ntolong bantu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.polarisasii</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf jika ada kesalahan</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. propagasi</p><p></p><p>maaf klu slh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-kegunaan-mengatur-dokumen-294",
            "question": "Jelaskan kegunaan mengatur dokumen",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h3>Jawaban+penjelasan</h3><p>Agar mencari sesuatu yang penting di dokumen tidak susah susah atau repot </p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-langkah-yang-tepat-yang-tepat-menghubungkan-perangkat-ko-295",
            "question": "Sebutkan langkah yang tepat yang tepat menghubungkan perangkat komputer    tolong jawab dong mau di kumpul sekarang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.Pastikan kabel-kabel sudah terpasang dengan benar.</p><p>2.Hidupkan stabilizer voltage jika ada.</p><p>3.Hidupkan monitor dengan menekan tompol power pada monitor .</p><p>4.Hidupkan CPU dengan menekan tombol power pada CPU .</p><p>5.Tunggu Hingga proses Booting Selesai sampai muncul layar desktop.</p><p>6.Computer sudah siap di pakai.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> terimakasih atas pertanyaannya</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>   1. hubungkan kabel mouse dan keyboard ke CPU. Mouse dan keyboard keluaran terbaru telah menggunakan kabel USB. kamu hanya perlu mencari port USB yang disediakan.</p><p>          2. pasang kabel monitor. kabel monitor ada dua buah, yaitu kabel untuk daya dan kabel untuk data.</p><p>          3. hubungkan perangkat-perangkat lain (printer, speaker, LAN dan perangkat lainya) bila ada.</p><p>          4. hubungkan kabel power CPU dengan stabilizer.</p><p>          5. hubungkan kabel stabilizer dengan sumber listrik. komputer siap untuk dihidupkan.</p><p></p><p>jika semua perangkat komputer sudah dihubungkan, komputer sudah siap dihidupkan. langkah-langkah untuk menghidupkan komputer adalah sebagai berikut.</p><p>          1. hidupkan stabilizer</p><p>          2. tekan tombol power di CPU. Komputer mulai dijalankan.</p><p>          3. Jika komputer meminta user name dan pasword. tunggu sampai desktop windows ditapilkan</p><p></p><p>Maaf kalau  salah  karena saya masih belajar</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gabungan-beberapa-sel-pada-microsoft-excel-di-sebut-258",
            "question": "Gabungan beberapa sel pada Microsoft Excel di sebut \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>RANGE adalah gabungan dari beberapa sel atau bisa juga diartikan gabungan dari beberapa kolom atau berapa baris misal range A1:45</p><p></p><p><strong>Maaf</strong><strong> </strong><strong>kalau</strong><strong> </strong><strong>salah</strong></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gambar-dan-langkah-langkah-kerja-softwitch-yang-benar-425",
            "question": "Gambar dan langkah langkah kerja softwitch yang benar\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Cara Kerja Softswitch</p><p></p><p>MGC akan bekerja di tataran pengaturan panggilannya (call control) serta call processing. MGC akan mengontrol panggilan yang masuk untuk mengetahui jenis media penggilan dan tujuannya.</p><p></p><p>Dari situ, MGC akan mengirikan sinyal ke MG untuk melakukan koneksi, baik intrakoneksi jaringan sirkuit ke sirkuit atau paket ke paket maupun interkoneksi jaringan sirkuit ke paket dan sebaliknya.</p><p></p><p>Jika diperlukan, MGC akan meminta MG melakukan konversi media yang sesuai dengan permintaan, atau langsung meneruskan panggilan jika tidak diperlukan konversi.</p><p></p><p>Antara MGC dan MG sendiri akan saling berhubungan dengan protokol Megaco atau MGCP (Media Gateway Control Protocol).</p><p> Sementara itu, satu MGC akan berhubungan dengan MGC yang lain, baik itu yang berada di jaringan yang sama maupun berbeda, dengan mengirimkan protokol sinyal tertentu. Untuk jaringan sirkit, MGC akan mengirimkan SS7 (Signalling System 7), sementara jika berhubungan dengan jaringan paket, maka MGC akan menggunakan H.323 atau SIP (Season Initiation Protocol).</p><p></p><p>Semoga membantu :) </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-fungsi-baris-judul-pada-microsoft-excel-774",
            "question": "Apa fungsi baris judul pada Microsoft excel\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>memindahkan jendela ke posisi yg diinginkan dan merupakan tempat dimana file yang sedang dibuka ditampilkan.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}